\documentclass[twocolumn,twoside,a4paper, 10pt]{IEEEtran}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[noadjust]{cite}
\renewcommand{\citepunct}{,\penalty\citepunctpenalty\,}
\renewcommand{\citedash}{--}
\usepackage{lipsum}

\usepackage[catalan]{babel} %Idioma Català

\usepackage{url}
\usepackage{graphicx}

% % % % % % % % % % % % % % % % % %
%     ACTUALIZA PARA TU CASO      %
% % % % % % % % % % % % % % % % % %
\title{Pràctica 2}

\author{\normalsize 
{\large David Carretero García } \\
 \textbf{Tutor:}  {\large Dr. Gabriel Cardona Juanals } \\
Pràctica final de Xarxes Complexes\\
Universitat de les Illes Balears \\
07122 Palma, Illes Balears, Espanya \\
\url{david.carretero2@estudiant.uib.cat}
}
% % % % % % % % % % % % % % % % % %

\begin{document}

\thispagestyle{empty}

\maketitle
\thispagestyle{empty}

% % % % % % % % % % % % % % % % % %
%     ACTUALIZA PARA TU CASO      %
% % % % % % % % % % % % % % % % % %
\begin{abstract}
\noindent En aquest projecte es pretén que l'alumne estudiï, interpreti i compari xarxes aleatòries amb xarxes obtingudes de dades reals.
\end{abstract}

\section{Introducció}

En aquest projecte s'ha agafat com a xarxa d'estudi la xarxa no dirigida subjacent del projecte 1, que contenia
les relacions de dependència entre paquets de llibreries de Python al repository de GitHub.
S'estodiarà mitjansant xarxes al·leatòries com és aquesta xarxa de replicable i quines
conlusions podem extreure de la comparació entre totes les xarxes. Els models de generació
de xarxes al·leatòries emprats han estat Erdös-Renyi i model de configuració.

\section{Generació de les Xarxes} 

\subsection{Erdös-Renyi}

Per la creació de les xarxes Erdös-Renyi s'ha emprat la funció "erdos\_renyi\_graph" del paquet 
de software Networkx. S'han creat un total de 5 xarxes. Hem emprat com a probabilitat d'aresta 
$p = c/n$. El nombre de nodes sempre
sirà el mateix (481), mentre que el nombre d'arestes variarà. A continuació es mostra una comparativa
del nombre d'arestes i grau mitjà de la xarxa original i les xarxes creades.

\begin{table}[h!]
	\begin{tabular}{ c | c | c }
		\textbf{Xarxa} & \textbf{Número d'Arestes} & \textbf{Grau mitjà}\\
		\hline
		Original & 1635 & 6.7983 \\
		ER1 & 1620 & 6.7360 \\
		ER2 & 1685 & 7.0062 \\
		ER3 & 1653 & 6.8732 \\
		ER4 & 1665 & 6.9231 \\
		ER5 & 1598 & 6.6445 \\
	\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Model de Configuració}

Hem creat les xarxes de model de configuració amb la funció "configuration\_model" del paquet 
de software Networkx. S'han creat un total de 10 xarxes i hem emprat la distribució de graus
del graf original. 

\begin{table}[h!]
	\begin{center}
	\begin{tabular}{ c | c | c }
		\textbf{Xarxa} & \textbf{Número d'Arestes} & \textbf{Grau mitjà}\\
		\hline
		Original & 1635 & 6.7983 \\
		CM1 & 1546 & 6.4283 \\
		CM2 & 1572 & 6.5364 \\
		CM3 & 1544 & 6.4200 \\
		CM4 & 1554 & 6.4615 \\
		CM5 & 1560 & 6.4865 \\
		CM6 & 1555 & 6.4657 \\
		CM7 & 1564 & 6.5031 \\
		CM8 & 1561 & 6.4906 \\
		CM9 & 1560 & 6.4865 \\
		CM10 & 1561 & 6.4906 \\
	\end{tabular}
	\end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}
\begin{center}
	\includegraphics[width = \linewidth]{figures/logo-MUSI.png}
\end{center}
\caption{Figura dentro de la columna.} \label{fig:fig1}
\end{figure}

\begin{figure*}
\begin{center}
	\includegraphics[width = \linewidth]{figures/fig2.png}
\end{center}
\caption{Figura dentro del cuerpo. Créditos phdcomics.} \label{fig:fig2}
\end{figure*}

Si el objeto está dentro de una columna puede ir en cualquier lugar de la misma, pero si ocupa ambas columnas sólo puede ir en la parte superior o inferior de la página.

\begin{table*}
	\caption{Algunas asignaturas del Máster MUSI.}
	\label{tab:table1}
	\begin{center}
	\begin{tabular}{ccc}
		\textbf{Asignatura} & \textbf{Créditos} & \textbf{Especialidad} \\\hline
		Metodología de Investigación Científica & 3 & Fundamentos de Investigación e Innovación \\\hline
		Aprendizaje Automático & 6 & Inteligencia Artificial Aplicada \\\hline
		Almacenamiento y Recuperación de Datos & 6 & Ciencias de Datos \\\hline
		Visión por Computador y Reconstrución 3D & 6 & Visión por Computador \\\hline
		Sensorización y Control de Robots Móviles & 6 & Robótica Móvil \\\hline
		Sistemas Empotrados Distribuidos y Domóticos & 6 & Internet de las Cosas \\\hline
	\end{tabular}
	\end{center}
\end{table*}

\subsection{Extensión}

El número máximo de páginas del trabajo es de 20~páginas incluyendo la bibliografía y excluyendo la portada.

\section{Bibliografía}

El estilo a utilizar será el \textit{abbrv}. El orden de las referencias es alfabético por el apellido del primer autor. En el texto se utiliza el número de la referencia entre 
corchetes. Si hay varias referencias juntas debe usarse un único par de corchetes y deben ir en orden numérico ascendente.

Se recomienda encarecidamente usar BibTeX. Ejemplos de citación de referencias:~\cite{Cre93,McCPit88} o simplemente~\cite{Wei91}.

\section{Conclusiones}

Este documento contiene todos los estilos que necesitas ya definidos de manera que cumplen las normas que aquí se han descrito.

\section{Apéndice}
Solo si se considera necesario. Se añade a continuación texto para visualizar mejor la colocación del cuadro y de la figura de la página siguiente.\\ 
\lipsum[3-6]


\bibliographystyle{abbrv}
\bibliography{bibliografia} %Actualiza para tu caso

\end{document}



